%@Titre:Calédonie Nov 2012 (Suite)
\textbf{Partie 2}

\medskip
 
Voici un extrait d'article trouvé dans une revue scientifique : \og Si l'Homme ne change pas son comportement de pollueur, il n'y aura plus aucun poisson à l'état sauvage dans les océans. \fg 

\begin{center}
\psset{xunit=0.1cm,yunit=0.0085cm}
\begin{pspicture}(0,-15)(104,935)
\psaxes[linewidth=1.5pt,Ox=1950,Dx=26,Dy=170](0,0)(104,935)
\multido{\n=0+13}{9}{\psline[linewidth=0.3pt,linecolor=orange](\n,0)(\n,935)}
\multido{\n=0+85}{12}{\psline[linewidth=0.3pt,linecolor=orange](0,\n)(104,\n)}
\pscurve[linewidth=1.5pt,linecolor=blue](0,850)(13,830)(26,765)(39,680)(44,678)(45.5,680)(52,595)(65,525)(78,425)(91,170)(98,0)
\rput(110,25){Années}\uput[u](21,935){Nombre d'espèces de poissons de pêche}
\end{pspicture}
\end{center}

Le graphique ci-dessus donne la courbe représentative d'une fonction $f$ qui prévoit l'évolution des espèces restantes de poissons trouvées en mer. 

\begin{enumerate}
\item D'après le graphique :
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer le nombre d'espèces restantes de poissons en 2028. 
		\item En quelle année restait-il $595$ espèces de poissons ? 
		\item Donner une estimation de l'année de disparition prévue de toutes les espèces de poissons de pêche.
	\end{enumerate} 
\item La biologiste de l'Aquarium du Pacifique aménage une salle dédiée à trois espèces de petits poissons notées A, B et C. Voici le tableau donnant le nombre de poissons de chaque espèce dont elle dispose :

\medskip
%\renewcommand\arraystretch{1.4}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline 
Espèce de petits poissons&A &B &C \\ \hline
Effectif& 154& 105& 126 \\ \hline
\end{tabularx}
\medskip 

	\begin{enumerate}
		\item Calculer le PGCD des nombres 154 et 105, par l'algorithme de votre choix et en détaillant les étapes. 
		\item Combien faudrait-il de bassins \textbf{au minimum} pour qu'ils contiennent exactement le même nombre de poissons de chacune des espèces A, B et C ? 
		\item Donner pour chaque espèce, le nombre de poissons qu'il y aurait alors dans un bassin.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}